$$假设A \ , \ B 是任意两个命题公式$$

$$ A \Leftrightarrow B 的充要条件是 A \Rightarrow B 且B \Rightarrow A$$
## 证明过程 ：
### "必要性" :
若$A \Leftrightarrow B$，则由[[定理(等价与双条件的关系)]]得 ：
$$A \leftrightarrow B \Leftrightarrow T$$
由[[等价]]的真值表得 ：
$$(A \rightarrow B) \wedge (B \rightarrow A)=T$$
由[[合取]]的真值表得 ：
$$A \rightarrow B = T \ , \ B \rightarrow A = T$$
即 ：
$$ A \rightarrow B \ , \ B \rightarrow A是一个重言式 $$

则由[[重言蕴涵式]]的定义得 ：
$$A \Rightarrow B \ , \ B \Rightarrow A成立 \ , \ 必要性得证$$
### ”充分性“ :
若$A \Rightarrow B \ , \ B \Rightarrow A$,则由[[重言蕴涵式]]的定义得 ：
$$A \rightarrow B \ , \ B \rightarrow A 为重言式$$
即 ：
$$A \rightarrow B =T \ , \ B \rightarrow A = T$$

故 ：
$$ (A \rightarrow B) \wedge (B \rightarrow A)= T$$
由[[等价]]的定义得 ：
$$A \leftrightarrow B = T$$
由[[重言蕴涵式]]的定义得 ：
$$A \Leftrightarrow B $$
## 思考题 ：
### 1. 若$\neg A \Leftrightarrow \neg B$ 是否有 $A \Leftrightarrow B$ ?
#### 解答 ：
由$\neg A \Leftrightarrow \neg B$得 ：
$$(\neg A \leftrightarrow \neg B) \Leftrightarrow T$$
即 ：
$$(\neg A \rightarrow \neg B)  \wedge (\neg B \rightarrow \neg A ) \Leftrightarrow T$$
即 :
$$ (B \rightarrow A)\wedge(A \rightarrow B) \Leftrightarrow T$$

由[[等价]]的定义得 ：
$$A \leftrightarrow B \Leftrightarrow T$$
由[[重言蕴涵式]]的定义得 ：
$$A \Leftrightarrow B\ , \ 命题得证$$
### 2. 若$\neg A \Rightarrow \neg B$是否有$A \Rightarrow B$ ?
#### 解答 ：
由 $\neg A \Rightarrow \neg B$、[[重言蕴涵式]]的定义得 ：
$$ \neg A \rightarrow \neg B \Leftrightarrow T$$而 :
$$ \neg A \rightarrow \neg B \Leftrightarrow B \rightarrow A$$
于是 ：
$$B \rightarrow A \Leftrightarrow T$$

于是由[[重言蕴涵式]]的定义得 ：
$$B \Rightarrow A \ , \ 矛盾！ $$