$$\begin{equation}
\tag{重言蕴涵式}当且仅当A \rightarrow B 是重言式
\end{equation}$$

$$则称A \Rightarrow(重言蕴涵)B$$
## 记号 ：
1. $A \Rightarrow B$

## 推论 ：
1. $即A \rightarrow B \Leftrightarrow T,则 A \Rightarrow B$

## 两种基本证明方法 :
### 基本思路 ：
由[[如果]]的真值表得 ：
$$要证明 A \rightarrow B是一个重言蕴含式$$

$$只需证明(A,B,A \rightarrow B) \neq (1,0,0)$$
### 情况1($A \rightarrow B$的前件为T) :
由[[如果]]的真值表得 ：
$$只需推出A \rightarrow B的后件也为T 即可推出A \Rightarrow B$$
#### 例子(证明重言蕴含式) ：
##### 例1 ：
$$证明P \wedge(P \rightarrow Q) \Rightarrow Q$$
###### 证明过程 ：
$$不妨假设P \wedge (P \rightarrow Q)\Rightarrow Q的前件为T$$
$$只需证明Q为T即可推出命题成立$$
由于$P \wedge (P \rightarrow Q)$为T,得 ：
$$(P=T) \wedge ((P \rightarrow Q)=T)$$
由[[如果]]的真值表得 ：
$$Q=T$$
$$故命题得证$$
##### 例2 ：
$$证明((A \wedge B) \rightarrow C)\wedge \neg D \wedge (\neg C \vee D) \Rightarrow \neg A \vee \neg B$$
###### 证明过程(假设前件为T) ：
$$不妨假设前件为T$$
$$只需证明\neg A \vee \neg B为T即可,即 (A = F) \wedge (B = F)$$

由前件为T得 ：
$$\tag{1}D为F$$
$$\tag{2}\neg C \vee D为T$$
$$\tag{3}(A \wedge B)\rightarrow C 为T$$
故由(1)(2)得 :
$$\tag{4}C为F $$
进而由(3)(4)得 :
$$\begin{eqnarray}
(A \wedge B) \rightarrow C &=& \neg(A \wedge B) \vee C \\&=& (\neg A \vee \neg B) \vee C \\&=& T
\end{eqnarray}$$
故得 ：
$$(\neg A \vee \neg B)=T$$
$$故命题得证$$


### 情况2($A \rightarrow B$的后件为F) ：
由[[如果]]的真值表得 ：
$$只需推出A \rightarrow B 的前件为 F 即可推出 A \Rightarrow B$$
#### 例子(证明重言蕴涵式) ：
##### 例1 ：
$$证明P \Rightarrow P \vee Q \ , \ Q \Rightarrow P \vee Q$$
###### 证明过程 ：
$$不妨假设后件均为F，即使P \vee Q=F \ , \ P \vee Q = F$$
$$只需证明 P = F \ , \ Q = F 即可$$
由于$P \vee Q = F$,故得 ：
$$P与Q均为F，即P = F \ , \ Q = F$$
$$故命题得证$$


##### 例2 ：
$$证明((A \wedge B) \rightarrow C)\wedge \neg D \wedge (\neg C \vee D) \Rightarrow \neg A \vee \neg B$$
###### 证明过程 ：
（前面假设的是前件为T，此处考虑后件为F）
$$不妨假设后件为F,即\neg A \vee \neg B =F$$
$$只需证明前件为F即可$$

故得 ：
$$A= T \ , \ B = T$$
$$((A \wedge B) \rightarrow C)\wedge \neg D \wedge (\neg C \vee D) 可以简化为下式$$
$$(T \rightarrow C) \wedge \neg D \wedge (\neg C \vee D )$$
进一步简化得 ：
$$(\neg T \vee C) \wedge \neg D \wedge (\neg C \vee D)$$
$$(F \vee C) \wedge \neg D \wedge (\neg C \vee D)$$
$$C \wedge \neg D \wedge (\neg C \vee D)$$
讨论 ：
1. $C为F$
$$此时前件为F，得证$$
1. $C为T$
	1. $D为T$
$$此时前件为F，得证$$
	1. $D为F$
$$此时前件为F，得证$$
综上，命题得证
## [[重言蕴涵式的性质]]