## 引入 ：
$$考虑\forall x\ (\ F(x,\textcolor{red}{y}) \ \rightarrow \exists y\ P(\textcolor{red}{y}) \ )\wedge Q(z)$$
1. 在$F(x,y) \rightarrow \exists y \ P(y)$当中 ：
$$前面的y是\underline{\textbf{自由变元}}$$
$$但是后面的y是\underline{\textbf{约束变元}}$$
$$由于很容易\textcolor{orange}{产生混淆}$$$$因此需要对\textcolor{red}{\underline{\textbf{约束变元}}}进行换名$$
## 约束变元的换名规则 ：
$$设A为一谓词公式$$
$$\tag{约束变元的换名规则}将A中某量词辖域内的\underline{\textbf{一个约束变元的所有出现}}以及\underline{\textbf{相应的指导变元}}$$
$$全部改成A中\underline{\textbf{没出现过的某个变元符号}}$$
$$并且A中其余部分不变$$
$$记\ \ 所得公式为A^{'}$$
$$那么 \ \ A \Leftrightarrow A^{'}$$
### 例子 ：
#### 例子1 ：
$$\forall x \ ( \ F(x,\textcolor{green}{y})\rightarrow \exists \textcolor{red}{y} \  \ P(\textcolor{red}{y})\ ) \wedge Q(z)$$
$$\textcolor{green}{y} \ : 表示自由变元$$
$$\textcolor{red}{y} \ : 表示约束变元$$
根据[[约束变元的换名规则]] 得到 ：
换名后的公式 为 ：
$$\forall x \ ( \ F(x,\textcolor{green}{y})\rightarrow \exists \textcolor{red}{t} \  \ P(\textcolor{red}{t})\ ) \wedge Q(z)$$
#### 例子2 ：
$$\forall \textcolor{red}{x} \ (\ P(\textcolor{red}{x})\rightarrow Q(\textcolor{red}{x},y)\ ) \vee (\ R(\textcolor{green}{x}) \wedge A(\textcolor{green}{x})\ )$$
$$\textcolor{green}{x} \ : 表示自由变元$$
$$\textcolor{red}{x} \ : 表示约束变元$$
同理 ， 根据[[约束变元的换名规则]] 得到 ：
换名后的公式 为 ：
$$\forall \textcolor{red}{t} \ (\ P(\textcolor{red}{t})\rightarrow Q(\textcolor{red}{t},y)\ ) \vee (\ R(\textcolor{green}{x}) \wedge A(\textcolor{green}{x})\ )$$