## 例子 ：
$$\forall x ( \ F(x,y)\rightarrow \exists y \ (P(y) \ ) \wedge Q(z)$$
1. $F(x,y)中的x在\forall x的辖域内 \ , \ 受到\forall x的约束\ , \ 而y 不受\forall x的约束$
$$F(x,y)中的x是约束变元$$
$$F(x,y)中的y是自由变元$$
2. $P(y)中的y在\exists y的辖域内 \ , \ 受到\exists y 的约束$
$$P(y)中的y是约束变元$$
3. $Q(z)中的z不受量词约束$
$$Q(z)中的z是自由变元$$
## 分类 ：
1. [[自由变元]]
2. [[约束变元]]
### 例子 ：
$$\forall x \ ( \ F(x,\textcolor{red}{y}) \rightarrow \exists y \ P(y) \ ) \wedge Q (\textcolor{red}{z})$$
1. $F(x,\textcolor{red}{y})中的\textcolor{red}{y}  \ \ 和  \ \ Q(\textcolor{red}{z})中的\textcolor{red}{z}\ \ 是自由变元$
2. $F(\textcolor{orange}{x},y)中的\textcolor{orange}{x} \ \ 和 \ \ P(\textcolor{orange}{y})中的\textcolor{orange}{y} \ \ 是约束变元$

## 推论 ：
1. $一个n元谓词P(x_{1}\ , \ \cdots  \ , \ x_{n}) \ , \ 若在其前边添加了k个量词\ , \ 使其中的k个个体变元变成\textcolor{red}{\underline{\textbf{约束变元}}}$
$则此n元谓词就变成了n-k元谓词$
2. 一个谓词公式<font color="#e36c09">如果无自由变元</font> ， 那么它就表示一个命题
### 例子 ：
$$P(x,y,z)表示x+y=z\ \ \ (\ 个体域是 \{ 整数集 \} \ )$$
$$\forall x  \ \exists y \ P(x,y,z)表示为  \ : $$
$$对任意整数x\ , \ 总可以找到整数y\  \ \ \ S.t. \ \ \ x+y=z$$
$$不妨令z=1$$
$$那么该合式公式中\ \ 显然  \ \ \textcolor{orange}{\underline{\textbf{没有自由变元}}}$$
也就是说 ：
$$\forall x  \ \ \exists y \ \  P(x,y,1)可以表示为  \ :$$
$$对任意整数x\ , \ 总可以找到整数y \  \ \  S.t. \ \ x+y =1$$
$$显然 \ \ 这是一个命题$$
$$那么\ \ 推论2 \ \ 可以找到一个直观的例子$$

## 换名/代换规则 ：
1. [[约束变元的换名规则]]
2. [[自由变元的代入规则]]