前面已经讲过了[[约束变元的换名规则]]
同理 ， 对于[[自由变元]] ：
也有[[自由变元的代入规则]] ：
## 自由变元的代入规则 ：
$$设A为一谓词公式$$
$$将A中\underline{\textbf{某个自由出现的个体变元的所有出现}}$$
$$用某个A中没有出现过的变元符号进行代替$$
$$并且A中其余部分不变$$
$$记 \ \ 所得公式为A^{'}$$
$$则A \Leftrightarrow A^{'}$$
### 例子 ：
$$\forall x\ (\ P(x) \ \rightarrow Q(x,y)\ ) \vee ( \ R(\textcolor{green}{x}) \ \wedge \  A (\textcolor{green}{x}) \ )$$
$$\textcolor{green}{x}\ : 表示自由变元$$
根据[[自由变元的代入规则]] 得到 ：
换名后的公式为
$$\forall x\ (\ P(x) \ \rightarrow Q(x,y)\ ) \vee ( \ R(\textcolor{green}{t}) \ \wedge \  A (\textcolor{green}{t}) \ )$$
