## 步骤 ：
1. 去掉 "$\rightarrow$" 和"$\leftrightarrow$"
2. 将"$\neg$"移到[[命题变元]]之前
	- 使用[[对偶式定理]]，即$\neg A(P_{1} \ , \ P_{2} \ , \ \cdots \ , \ P_{n}) \Leftrightarrow A^{*}(\neg P_{1} \ , \neg P_{2} \ , \cdots , \ \neg P_{n})$
3. 使用[[基础等价公式]]进行整理

## 例子 ：
### 例1 ：

$$求(P \leftrightarrow Q) \rightarrow R的析取范式与合取范式$$
#### 求”[[析取范式]]“ ：

由于最终要化成[[析取范式]] ：

并且由[[如果]]可得，必须选取[[基础等价公式]]中的”合取范式型“ :
$$\begin{eqnarray}
(P \leftrightarrow Q) \rightarrow R & \Leftrightarrow & ((\neg P \vee Q) \wedge (\neg Q \vee P)) \rightarrow R \\ & \Leftrightarrow & \neg ((\neg P \vee Q) \wedge (\neg Q \vee P)) \vee R \\ & \Leftrightarrow & ((P \wedge Q) \vee ( Q \wedge \neg P)) \vee R
\end{eqnarray}$$
#### 求"[[合取范式]]" ：

由于最终要化成[[合取范式]] ：

并且由[[如果]]可得， 必须选取[[基础等价公式]]中的”析取范式型“ ：
$$\begin{eqnarray}
(P \leftrightarrow Q ) \rightarrow R & \Leftrightarrow & ((P \wedge Q) \vee (\neg P \wedge \neg Q)) \rightarrow R \\ & \Leftrightarrow & \neg ((P \wedge Q) \vee (\neg P \wedge \neg Q)) \vee R \\ & \Leftrightarrow & (\neg P \vee \neg Q) \wedge ( P \vee Q) \vee R \\ & \Leftrightarrow & (\neg P \vee \neg Q ) \wedge ( P \vee Q \vee R)
\end{eqnarray}$$
### 例2 ：
